**中華台北U16足球代表隊**，簡稱**中華台北U16代表隊**或**中華U16代表隊**。

### 現役球員名單

下表為[2016年亞足聯U16少年錦標賽資格賽的](../Page/2016年亞足聯U16少年錦標賽資格賽.md "wikilink")23人名單。

\[1\]

## 近期賽事

## 荣誉

2013年在澳門进行的宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽上，中华台北U16队获得冠军。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>日期</strong></p></td>
<td><p><strong>比賽性質</strong></p></td>
<td><p><strong>地點</strong></p></td>
<td><p><strong>主队</strong></p></td>
<td><p><strong>比分</strong></p></td>
<td><p><strong>客队</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年8月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/第三屆宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽.md" title="wikilink">第三屆宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/澳門.md" title="wikilink">澳門</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>0:6</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/第三屆宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽.md" title="wikilink">第三屆宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/澳門.md" title="wikilink">澳門</a></p></td>
<td><p><sup>1</sup></p></td>
<td><p><strong>0:4</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年8月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/第三屆宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽.md" title="wikilink">第三屆宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/澳門.md" title="wikilink">澳門</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>3:0</strong></p></td>
<td><p><sup>1</sup></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/第三屆宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽.md" title="wikilink">第三屆宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/澳門.md" title="wikilink">澳門</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1:3</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年8月21日</p></td>
<td><p><a href="../Page/第三屆宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽.md" title="wikilink">第三屆宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/澳門.md" title="wikilink">澳門</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>1:1</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/第三屆宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽.md" title="wikilink">第三屆宋慶齡杯兩岸暨港澳青少年足球賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/澳門.md" title="wikilink">澳門</a></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>2:0</strong></p></td>
<td><p><sup>1</sup></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

|} **注** 1：代表中国队参赛的是鲁能U-15二队。

## 參見

  - [英格蘭21歲以下足球代表隊](../Page/英格蘭21歲以下足球代表隊.md "wikilink")
  - [中華台北19歲以下足球代表隊](../Page/中華台北19歲以下足球代表隊.md "wikilink")

## 參考資料

<references />

## 外部連結

  - [亞足聯U16少年錦標賽預選賽](https://web.archive.org/web/20071214104835/http://www.the-afc.com/eng/competitions/fixtures/index.jsp_U16-2007.html)
  - [中華民國足球協會](http://ctfa.com.tw/)

[Category:台灣足球](../Category/台灣足球.md "wikilink")
[Category:亞洲足球代表隊](../Category/亞洲足球代表隊.md "wikilink")
[足球](../Category/中華台北體育代表隊.md "wikilink")
[Category:中華台北足球代表隊](../Category/中華台北足球代表隊.md "wikilink")
[Category:中華男子足球隊球員](../Category/中華男子足球隊球員.md "wikilink")
[Category:台灣足球運動員](../Category/台灣足球運動員.md "wikilink")

1.